認真PO 清明節可唔可以燒野比我朋友?

上年我有個好親密既朋友走左
佢屋企唔肯同我地講佢而家葬左係邊
佢地話就算講左我地都唔識去
(火化前佢實牙實齒同我地講會係香港葬, 一個屈尾十話葬左返大陸)
搞到而家根本連係邊都唔知

我同佢CLOSE過幾年, 生前佢既生活都唔如意
條件亦唔算好, 好多原因搞到佢一聲不發咁離開左我地

黎緊清明節我想當佢屋企人咁燒返D野比佢
至少我知佢生前鐘意咩想要咩
唔知有冇朋友試過

I miss you very much, Sharon

燒埋比我 唔該

認真PO

點解唔肯話你知葬咗喺邊

開頭講左話葬係香港某地方
轉個頭火化之後話比D 親戚帶左返大陸
而家再問佢佢就話太遠講左我地都唔識黎

你同佢屋企關係好差？

認真答
可以落衣紙鋪問下 佢地會教你

唔係寫名比土地會分到比你朋友既咩
不過燒果陣要念念有詞拜託佢一定要幫你送到比果個人

唔係
但佢得返個老豆
係好古板個隻聯絡
到左最後如果一問怕斷左關係
我唔想咁樣

之前試過一個CASE係唔知個名
都可以叫到佢黎收

而家呢個知道名知佢生前地址
應該更加可以做到
但我唔知道同佢無血緣關係得唔得

佢係我前度女朋友 "真係前度"

會問下
見到有間紙札店幾多款式
我諗我會執多D野比佢

我相信佢一定會收倒嘅巴打，唔洗擔心

佢有托過一次夢比我
話佢搵返佢媽媽
佢媽媽係佢三歲既時候走左

去紙札店買左一包野燒比佢了
原來幾時都燒得

我諗我知你講邊個，佢走左之後唔記得第幾日我夢見佢，佢算係托夢比我叫我同佢果位發現佢既人講唔洗驚，話唔好意思嚇親佢，我都唔知點轉達返比果個人聽...

可能佢想俾你知佢依加都仲係過得好開心呢
兄弟嘅嘢最緊要講心

有報夢比你會收到的

你係...?
我可唔可以 contact 你?
你真係知我講邊個?

前日夢返佢...
仲好開心咁同我四圍去
唔知係咪太掛住佢了....

你@ 我 tg... samgbhk
我諗你真係知我講邊個
因為我原來有提佢英文名....

pish...

屌死基佬 人都死左仲掛住死者個屎忽

你文盲?

其實唔係係邊度燒,佢都收到嫁咩
佢係下面生活得好開心,知道你掛住佢就報夢比你聽佢好開心 ,唔洗再擔心佢

要係土地公個到燒
叫佢上黎收

你可以約個fd去BBQ，想燒乜就睇下Budget同口味

好好笑

推

Push

認真post d小學雞係到懶好笑

巴打節哀順變

永在心中

請問係因病離去定自殺?
樓主節哀順變

有冇嘢想同佢講

自

無限咁多野

佢位朋友見到麻煩係 tg 搵搵我。。。

燒個衣包寫名佢就會收到
樓主你都唔好咁唔開心喇

想吾想試下同佢講

我有嘢想同你講 吾你老母

點先同佢講到?
佢回唔回應到我

講堅？定你日有所思，夜有所夢

堅到無朋友
我係最後處理佢遺物個一晚
二月二十號
(因為佢既野佢老豆話唔想要, 求其執左一小部份就話扔哂佢)

我知道佢知道自己既野要比人扔哂一定好傷心
因為係好多都係佢想要自己儲錢或者我送比佢
所以講好左唔好扔
我同佢生前既best friend一齊留起佢既野

個一晚我發左個好真實既夢
夢入面有個女仔拖住我隻手係個公園到行
但我由頭到尾都見唔到佢個樣的
個公園係圓形, 所以係入面一路行一路兜圈
係我地行緊既時候
身邊都有其他女仔一齊行
一路行一路其他女仔就搵返佢地阿媽
好似幼稚園放學咁

到夢最後部份呢個女仔鬆開佢隻手
示意我知道到佢搵返佢阿媽
我仲感覺到佢好開心既感覺
之後夢就醒左

一個星期後我同佢老豆有通電話
當時我根本唔知佢係邊
之後我同佢老豆求証
佢老豆同我講而家佢同佢老母葬埋一齊

你又靚心地又好, 又叻又有想法....點解要咁樣走左去.....
雖然我知道你唔會後悔你做呢個決定
我亦都尊重你做呢個決定
什至我以前講過我支持你做既一切
但結果係我地以後要陰陽相隔啦

好掛住你.....點算

有冇可能用全名去政府查?
或者搵師傅幫手?
或者tum下佢老豆令佢講?

政府試過 私癮問題
師傅個邊我未諗住試
雖然我有門路

黎緊我都會時不時同佢老豆飲下茶....
唉

堅到無朋友
我係最後處理佢遺物個一晚
二月二十號
(因為佢既野佢老豆話唔想要, 求其執左一小部份就話扔哂佢)

我知道佢知道自己既野要比人扔哂一定好傷心
因為係好多都係佢想要自己儲錢或者我送比佢
所以講好左唔好扔
我同佢生前既best friend一齊留起佢既野

個一晚我發左個好真實既夢
夢入面有個女仔拖住我隻手係個公園到行
但我由頭到尾都見唔到佢個樣的
個公園係圓形, 所以係入面一路行一路兜圈
係我地行緊既時候
身邊都有其他女仔一齊行
一路行一路其他女仔就搵返佢地阿媽
好似幼稚園放學咁

到夢最後部份呢個女仔鬆開佢隻手
示意我知道到佢搵返佢阿媽
我仲感覺到佢好開心既感覺
之後夢就醒左

一個星期後我同佢老豆有通電話
當時我根本唔知佢係邊
之後我同佢老豆求証
佢老豆同我講而家佢同佢老母葬埋一齊

你又靚心地又好, 又叻又有想法....點解要咁樣走左去.....
雖然我知道你唔會後悔你做呢個決定
我亦都尊重你做呢個決定
什至我以前講過我支持你做既一切
但結果係我地以後要陰陽相隔啦

好掛住你.....點算[/quotiie]

睇到睇濕濕

我希望有一連串事件跟本無發生...
連呢個POST我都無開過啊巴打

pish

祝你快啲揾到方法，甚至更好揾到佢擺喺邊

幫推

我最後一次係大酒店見佢根本只敢隔離玻璃望佢
我想將佢個靚樣永遠記係心入面

點解佢有你都係面對唔到人生？

上年我有個長期慢性病複發。。。
根本唔知好唔好得返
所以我同佢分手

而家諗返我實在太傻
根本佢都唔係要咩好生活
佢只係想我同佢過每一日

當時佢將我當做佢生活既全部
但我唔明
因為我認為一個人有朋友有同學有屋企人
但佢當我係佢生活既全部
後來我有搵佢佢有搵我
但 timing 都不對

過左兩月就睇到新聞
我明了
但上天要我交咁貴學貴去呢一堂
我寧願有事個個係我

好慘 人鬼殊途 樓主節哀順變 佢泉下有知 知你咁為佢 我

諗佢都安心，希望樓主可以踏出新一步

之前有個朋友好後生走左 非自殺…
有去送佢最後一程
上一次去係個墓整好果時
個師父講咩今次拜完就要到後年清明先可以拜
因為佢啱啱落去果個世界
如果成日有人拜會有其他年資耐啲既會折磨佢
唔知過左幾耐先可以你掛住佢就去探
所以樓主就算知道地點最好都約佢老豆一齊
寧可信其有

利申 節哀

佢存在意識低
一路係自己人生中都搵唔到信心
家庭背景又奇特

其實佢係好叻好叻 我未讚過女仔叻
佢絕對配得上呢個字
我知道佢要生存係呢個世界會感覺到好辛苦
所以我知道佢而家係第二個世界一定過得更好
佢同我講過佢鍾意既人都死哂
除左我之外
佢讀哲學同歷史

邊隻野夠膽搞佢我實對佢唔客氣

睇你打既野意思係個女仔因為你先做呢個決定…?

我一定有責任
我地諗返當中仲有幾個原因

你留低你聯絡方式

tg@ samgbhk

巴打係唔係之前都講過掛住女友？

認真勸幾句
以我既佛學知識，人死後有四十九日中陰身，之後就會隨因果業力投生下一世，有可能做返人，有可能做鬼
如果做鬼的話，就會因為生前習氣而停留係人間，執著以為自己仲要食仲要飲，所認知既世界亦會隨住社會價值觀而有所不同，所以中國有燒衣紙而美國。
燒野俾佢可以，收到收唔到你自己都安心
但如果要接觸或者溝通我唔建議，因為佢投生鬼道的話，只會增加佢既執著
有生就有死，慢慢面對同接受就可以，否則會令你地都辛苦

如果係大陸 知佢邊度鄉下就好易搵到

個 post?

其實你係信乜教？我知大部分宗教都話自殺既人死左好慘，唔明你點解仲覺得佢會得閒收你祭品

唔係死左慘
係死左無得投胎 要變游魂野鬼

明架啦 我始終會有一日放低

我無信教

有聽佢提過
我會感動下佢老豆話我知

節衰順變
你嗰一大段嘢講發夢我都睇到眼濕濕

有你呢種朋友，佢都算有福氣

唔係

唔駛了
有我係到唔會比野恰到佢

16

係佢唔好彩掛

幫推 明白巴打心情

有心

睇開啲啦樓主 人都走左 燒咩都冇用架啦

教我如何放下?

人死不能復生啊施主

放下左
但未放低

有咩分別

有朋友教我
忘記不了就放埋一邊

lm

今日去左拜山個陣.....係仙觀再買多份衣紙燒左比佢

我問過師傅, 如果佢屋企人可以的話我想我自己係屋企裝個位供香比佢

另外如果第一頁話佢報過夢比你個位朋友, 請你大發慈悲係 tg 搵搵我

多謝各位

好sad

巴打 節哀順變
有啲咩嘢連登巴打們幫到手嘅一定幫

觀自在菩薩．行深般若波羅密多時．照見五蘊皆空．度一切苦厄．舍利子．色不異空．空不異色．色即是空．空即是色．受想行識．亦復如是．舍利子．是諸法空相．不生不滅．不垢不淨．不增不減．是故空中無色．無受想行識．無眼耳鼻舌身意．無色聲香味觸法．無眼界．乃至無意識界．無無明．亦無無明盡．乃至無老死．亦無老死盡．無苦集滅道．無智亦無得．以無所得故．菩提薩埵．依般若波羅蜜多故．心無罣礙．無罣礙故．無有恐怖．遠離顛倒夢想．究竟涅槃．三世諸佛．依般若波羅密多故．得阿耨多羅三藐三菩提．故知般若波羅蜜多．是大神咒．是大明咒．是無上咒．是無等等咒．能除一切苦．真實不虛．故說般若波羅蜜多咒．即說咒曰．揭諦揭諦．波羅揭諦．波羅僧揭諦．菩提薩婆訶．

巴打加油

人有生離死別 望樓主節哀
我諗佢都唔想你傷心 加油

認真答
去衣紙舖買個「附薦袋」，3蚊個度
好大個
半個人身咁大
係用黎當郵袋咁用
有咩想燒放哂落去
唔使買男女衣包（太行）
自己執想燒既野畀佢
去佢生前最常出現、最牽掛既地方燒畀佢
但個袋，最重要係袋上既資料
有一定格式
問人會教你點寫
好似寫信封咁
寫完用黃紙條封口（附薦袋會有埋）
攞去燒
如果講究d
就仲有少少儀式

真係想知再講

利申親戚做紙紮幾十年，屋企老人家又識識地
所以自己都識識地

好多衣紮舖唔老實
唔好畀人呃

想知

去買個白飯，白飯，燒肉，香
地下掉d毫子
當你係街燒
叫做同街既鬼打個招呼

上面個幾個懶好笑講埋d on9野死撚開啦
樓主都講明認真post
而且真心問野

幫推

溪紙、黃色花形狀果張紙（突然醒唔起叫咩 ）
等等
唔使多

燒野果時叫住佢個名收野

想畀野佢食就另外預備佢鍾意食既野同飲品放地下
飲品可以灑落地

另外燒野要燒得徹徹底底
唔係會收唔到

其實你地已經係2個世界既人
燒野可以
但盡量唔好太牽掛
如果唔係，傳說話佢地會離開唔到
唔係咁好
大家身份有別、人鬼又殊途
你有你既陽關道
佢有佢既獨木橋

邊個師傅咁講
而家d友...

你唔係佢直屬家人
係唔可以放個位係屋企
只有佢爸爸可以咁做
如果佢爸爸唔做
你都唔可以做
兄弟姊妹可以代做
無兄弟姊妹
你都唔可以做

想供香只可以去墳頭供
唔知地址去唔到
都無辨法
靈位唔可能隨便安

上面

連登係多on9仔

或者由爸爸另外安個位供長香
但個重點係你都唔可以安個位

邊9個師父同你咁講....
好想識佢

你地既關係係前度男女朋友
直接d講，關係太疏
生前未經過三書六禮入你門
點可以安個位係你屋企
你屋企自己有自己既家神、祖先
佢唔係姓（你個姓），簡單講即是唔係你老婆
係唔可以入你屋
你諗下佢入你屋果時你d祖先見到個陌生人》
總之下場都唔係好

係我都唔記得左
應該係一年後先可以上山拜

唔係掛

我再諗諗
呢樣唔會亂搞

呢個我都聽過
我都盡量寄情工作二

知道

個格式係點寫？
同埋次次燒都要扔毫子？
我係土地到燒的

其實第日我死左會唔會有機會再見到佢的?

再問。。。佢爸爸可以安位
可唔可以安係我屋企？

其實我覺得你係明既
畀d時間

佢遇唔到我
可能未見到過希望
但我既失誤同無心之失令佢跌落懸崖

佢老豆話唔會裝香比佢
係因為佢地鄉下習俗係咁

唔知關唔關佢同呢個老豆其實都唔係親生事。。

我以前識寫個格式
而家唔係好記得
要寫上先人名、籍貫、生日和忌辰（農曆）
寫開夫妻，係分兩邊寫
聽你咁講而家d人咁流
我怕衣紙舖都教錯你
我睇下自己寫個template仲係唔係度
等等我覆

毫子》係 幾多無所謂，燒完唔好執番d毫子

土地係邊度土地

死左有無機會見到佢》無人有真正答案..
你無信教
其實我個人覺得你老/病死之後，想見就會見到

你仲有咁長既人生要行（你好後生係咪？）
同你有緣份既女人未必得佢一個
佢今世同你緣份已盡
好好過活，留意下有緣人啦

唔可以
有佢老豆同意都唔可以
理由前面講左

好慘....幫唔到D咩
只好希望巴打節哀同埋前度來世可以幸福生活

唔清楚兩位之前發生過咩事
記住d開心回憶好過
望留轉頭、攬哂d野上身
都唔會改變到已經發生左既事
或者咁講
佢本身有佢自己既人生
識唔到你都未必改到佢自殺既命運

唉
都唔知講咩好
唔識安慰人
今世唔好就盼來世囉

聽完樓主嘅事好替你難過...
但始終你地已經係兩個世界嘅人，太過執著都對你地大家唔係件好事
希望你可以好好放低，重新出發
加油！

睇完覺得好難過

我唔係執著要幫佢安個位裝香...

而係我想盡量幫佢令佢係第二個世界唔駛過得咁苦

我本身係無宗教信仰

但為左佢我點都要試下

如果我做唔到為佢裝返個位

我仲有咩做到可以幫到佢?

其實真係要做都仲有辦法既
但我個人覺得有d 哂錢...
你去間大型道觀，話要睇位安個長位
據知就幾萬蚊一個位 （即是係個牆度放貼先人相有少少資料咁，唔同放骨灰既「位」）
然後日日會有專人上香燒野有生果鮮花供奉
環境乾淨清爽
你幾時去拜佢都得
另外有無雜費收就唔記得，好似有
你問准佢爸爸
你代佢做咁樣就可以

我諗下
唔該你

幫推
睇見都覺得心up
樓豬要好好過日子 你前度走先會走得安落

個位話佢報左夢比你既朋友可唔可以上上水

幫唔到樓主，幫手推個post

我未搵番個template

如果以你地既關係，可以係咁寫

寫中間：(你自己代入番哂d資料）

廣東xx省xx縣梁門梁氏大文 （因為佢未嫁所以佢都仲係梁門既人，假設佢姓梁）
生於農歷一九七零年一月初十
猝於農歷二零零二年七月初三

下款搵個位寫
陽居醉氏千愁 敬奉

類似係咁
可以再問人確認呀
因為你地都係單身，又係朋友關係
我唔係百份百肯定咁寫

真係做既話
千萬要問準佢爸爸
因為你無名無份，照計唔可以亂咁安位
道理上同行政上都要有家人同意

睇到好sad 加油 努力好好生活

睇完之後好down好同情你，而且明白你感受 好長情
巴打，你了左呢個心結之後要學識放手，唔得既野唔好隔硬黎 你地兩個最後end up係兩個唔同既世界係天意，曾經有過美好回憶在心中就好了，過左去就由佢，唔好一直耿耿於懷怪責自己
之後最緊要係關心同留意身邊既人，充實自己揾下興趣 (寄情於工作係好但唔好過火)，顧住自己身體(你好似講過你有慢性病)。將來放低左的話，遇到對既人就試下比機會對方
你記得要好好生存落去唔好為左要見返你朋友而做傻事
老土講句：相信你朋友都唔想見到你咁樣日日唔開心，走都走得唔安落

一路追追下post，見到你話佢讀哲學，個心窒咗一窒，即刻碌到最頂見到你話佢上年就走，睇到文尾見到個英文名....
我同佢同一間學校同一個學系，我唔識佢，亦都唔知自己見過佢未，我去咗學校同宿舍搞嘅追思會，但冇去葬禮，從同學口中得知佢係一個好鐘意貓嘅人，喺facebook 嘅people you may know, 成日見到張黑白嘅貓相同佢英文名出現。我到而家仲好想知道喺佢生前我有冇同佢交流過，但同時亦唔想知道，驚自己難受。唯有希望佢過得好好地。希望我嘅心意佢仲能夠收到
同學上

佢FB唔係用貓相
係黑色既....我佔中個陣同佢一齊轉的

佢係好鐘意貓
我知佢係另一世界都會有好多貓貓陪住佢
多謝你

多謝你

明白
多謝你
而家無心情搵下個
就算有我都會講明呢件事
I will never forget this lovely girl

幫樓主推推

加油

對唔住 我唔想話樓主 不喜勿插
我睇得出你真係好鐘意佢
但有慢性病可以同佢溝通 一齊面對 唔一定要分手 仲要佢講過佢鐘意既人都走唒咁灰既說話 你有諗過佢既心情？ 人去左先後悔係無用 希望樓主可以活在當下 我相信佢都唔想你唔開心

多謝你補刀
你講得好o岩
係我自私同癈

巴打節哀順變 幫推

屌 死寫既時晨 名 叫土地幫你送

加油 命裡有時終須有 命裡無時莫強求

人鬼殊途

樓主，你為佢好嘅話，唔好再留戀喇

既然佢都放開左你隻手，見到自己媽媽，又開心。
證明佢已經了左心願。

幫推
有收到報夢嗰位巴打tg樓主未？
希望樓主同嗰位女仔都過得好 無論大家係邊都好
要好好過日子啊

無

有無諗過揾下counsellor/ psychiatrist?

定時定候都有搵唔同既朋友吹水

唔可以

👌🏻

巴打，可能你可以考慮下睇下中國哲學啲書 例如佛學咁，學下咩叫緣空性起嗰啲。另外，同朋友傾係好事，但係朋友同你年齡相近未必有充足嘅人生經驗。至於精神科，係因為有機會你自已無self-awareness架，要人地評估，如果你發覺有啲symptoms就要睇下家庭醫生睇下有無需要去睇psychiatric service啦。

加油巴打

多謝

[死亡討論]唔明點解人見到遺容安詳既屍體都仲會驚

推

巴打加油。

希望呢位巴打/絲打聯絡我

頭先八掛睇下啲留明posts 重見到 巴打重努力緊 加油幫推

要盡力